<resources>
    <string name="app_name">sampah</string>
    <string name="title_activity_welcome">SaveWorld</string>
    <string name="next">GO</string>
    <string name="slide_1_title">Selamatkan Dunia dari buang sampah Sembarangan</string>
    <string name="slide_1_desc">Mari kelola SAMPAH dan belajar tentang SAMPAH.</string>

    <string name="app_name2">Jenis Sampah</string>
    <string-array name="countries_arry">
        <item>Sampah Organik</item>
        <item>Sampah Anorganik</item>
    </string-array>

    <string name="organik">Sampah ini terdiri dari bahan-bahan yang bisa terurai secara alamiah/biologis. Contoh dari
        jenis sampah ini, yaitu sisa makanan dan daun. Sampah organik juga biasa disebut sebagai sampah basah.
        Biasanya sampah ini berasal dari rumah tangga yang dapat diproses kembali menjadi pupuk kompos.
    </string>

    <string name="anorganik">Sampah ini terdiri dari bahan-bahan yang sulit terurai secara biologis dan proses
        penghancurannya membutuhkan penanganan di tempat khusus. Contoh dari sampah anorganik, misalnya plastik, kaleng,
        dan
        styrofoam. Sampah jenis ini juga biasa disebut sampah kering. Sampah ini dapat didaur ulang menjadi kerajinan
        tangan seperti hiasan bunga dari bungkus kopi, tas dari bungkus detergen dan lain-lain karena tidak dapat
        terurai.
    </string>

    <string name="bahaya">Sampah jenis ini merupakan limbah dari bahan-bahan berbahaya dan beracun, misalnya limbah
        rumah sakit, limbah pabrik, dan lain-lain. Nah ini
        nih yang sangat berbahaya dibadingkan dengan jenis sampah rumah tangga berjenis organik dan anorganik.
    </string>

    <string name="panorganik">Sebagai kerajinan tangan
       \n Sampah-sampah plastik dapat kita manfaatkan untuk menjadi suatu kerajinan seperti tas dari sampah plastik
        (plastik bekas kopi, detergen, mie dan lain sebagainya).
       \n Daur ulang Sendiri
        Sampah yang kita punya dapat kita manfaatkan daur ulang sendiri contoh : Membuat kaleng bekas menjadi tempat
        pensil.
       \n Caranya, kaleng bekas yang kotor kemudian dibersihkan dari debu dan kotoran lainnya. Kemudian potong salah satu
        tutupnya.
       \n Lalu, siapkan kain flanel ataupun kain perca untuk menutupi bagian kaleng. Setelah selesai, beri hiasan seperti
        pita ataupun dibuat gambar wajah hewan.
        Jadilah tempat pensil dari kaleng yang sederhana, dll.

    </string>

    <string name="porganik">
       \n Sebagai bahan bakar alternatif

       \n Sampah organic bisa sebagai bahan bakarmelalui Pembusukan sampah anorganik, dapat menghasilkan gas yang bernama
        gas metana yang dapat digunakan sebagai
        bahan bakar alternatif untuk kebutuhan rumah tangga atau industri kecil.

        \n Sebagai sumber listrik.
        Secara tidak langsung sampah anorganik dapat dijadikan sumber listrik alternatif dengan cara merubah sampah agar
        menghasilkan gas metana,
        dimana gas ini dapat dijadikan bahan bakar untuk menjalankan pembangkit listrik.

    </string>

    <string name="panorganik3">
        Sebagai wadah alternatif
        Sampah-sampah yang berbentuk wadah seperti kaleng bekas minuman, botol beling, kaleng biskuit dan sejenisnya
        bisa dialih fungsikan menjadi wadah alternatif.
        Agar lebih menarik, Anda bisa mengukir, melukis atau memberi hiasan pada wadah tersebut.
        Contoh sederhananya kaleng bekas minuman atau kaleng sarden. Bisa Anda sulap menjadi wadah tempat penyimpanan
        pensil yang unik.
        Bisa dengan cara memberi ukiran, atau menyampulnya dengan kertas kado.
    </string>
    <string name="panuorganik4">Dampak terhadap Kesehatan
        \n - Potensi bahaya kesehatan yang dapat ditimbulkan adalah sebagai berikut:
        Penyakit diare, kolera, tifus menyebar dengan cepat karena virus yang berasal dari sampah dengan pengelolaan
        tidak tepat dapat bercampur air minum. Penyakit demam berdarah (haemorhagic fever) dapat juga meningkat dengan
        cepat di daerah yang pengelolaan sampahnya kurang memadai

        \n - Penyakit jamur dapat juga menyebar (misalnya jamur kulit).

        Penyakit yang dapat menyebar melalui rantai makanan. Salah satu contohnya adalah suatu penyakit yang
        dijangkitkan
        oleh cacing pita (taenia). Cacing ini sebelumnya masuk ke dalam pencernakan binatang ternak melalui makanannya
        yang berupa sisa makanan/sampah.

        \n - Sampah beracun: Telah dilaporkan bahwa di Jepang kira-kira 40.000 orang meninggal akibat mengkonsumsi ikan yang
        telah terkontaminasi oleh raksa (Hg). Raksa ini berasal dari sampah yang dibuang ke laut oleh pabrik yang
        memproduksi baterai dan akumulator.

       \n - Dampak terhadap Lingkungan \n
        Cairan rembesan sampah yang masuk ke dalam drainase atau sungai akan mencemari air. Berbagai organisme termasuk
        ikan dapat mati sehingga beberapa spesies akan lenyap, hal ini mengakibatkan berubahnya ekosistem perairan biologis.
        Penguraian sampah yang dibuang ke dalam air akan menghasilkan asam organik dan gas-cair organik, seperti metana.
        Selain berbau kurang sedap, gas ini dalam konsentrasi tinggi dapat meledak.

    </string>
    <string name="bahayao">
       \n   Gangguan Kesehatan
        Timbulan sampah dapat menjadi tempat pembiakan lalat yang dapat mendorong enularan infeksi;
        Timbulan sampah dapat menimbulkan penyakit yang terkait dengan tikus


        \n  Menurunnya kualitas lingkungan

       \n   Menurunnya estetika lingkungan
        Timbulan sampah yang bau, kotor dan berserakan akan menjadikan lingkungan tidak indah untuk dipandang mata.

       \n  Terhambatnya pembangunan negara
           Dengan menurunnya kualitas dan estetika lingkungan, mengakibatkan pengunjung atau wisatawan enggan untuk
           mengunjungi daerah wisata tersebut karena merasa tidak nyaman, dan daerah wisata tersebut menjadi tidak menarik
           untuk dikunjungi. Akibatnya jumlah kunjungan wisatawan menurun, yang berarti devisa negara juga menurun.
    </string>
    <string name="penanggulangan">\n Pembuatan Pupuk Kompos (Pengomposan atau Composting)
        \n - Pupuk kompos dibuat dari limbah organik dengan prinsip penguraian bahan-bahan organik menjadi bahan anorganik
        oleh mikroorganisme melalui fermentasi. Bahannya berupa dedaunan atau sampah rumah tangga yang lain, serta
        kotoran ternak (sapi, kambing, ayam). Mikroorganisme yang berperan dalam pembuatan kompos dikenal sebagai
        effective microorganism (EM). EM terdiri atas mikroorganisme aerob dan anaerob. Kedua kelompok jasad renik
        tersebut bekerja sama menguraikan sampah-sampah organik. Hasil fermentasinya dapat menciptakan kondisi yang
        mendukung kehadiran jamur pemangsa nematoda (cacing parasit pada akar tanaman).
        Kompos digunakan dalam sistem pertanian, bersifat ramah lingkungan, dan hasil panen dari tanaman pertanian yang
        menggunakannya memiliki harga jual yang lebih mahal. Dengan memanfaatkan pupuk organik, di samping menanggulangi
        limbah, berarti juga menerapkan gaya hidup sehat.

        \n - Pembuatan Biogas (Gas Bio)
        Biogas merupakan gas-gas yang dapat dimanfaatkan sebagai bahan bakar. Gas ini dihasilkan dari proses pembusukan
        atau fermentasi sampah organik yang terjadi secara anaerobik. Artinya, proses tersebut berlangsung dalam keadaan
        tertutup (tanpa oksigen), dilakukan oleh bakteri Metalothrypus methanica. Bahan bakunya adalah kotoran hewan,
        sisa-sisa tanaman, atau campuran keduanya. Prosesnya adalah dengan mencampurkan sampah organik dan air,
        kemudian dicampur dengan bakteri M. methanica, dan disimpan di dalam tempat yang kedap udara lantas dibiarkan
        selama dua minggu.

        \n - Daur Ulang Kertas
        Daur ulang kertas dari sampah rumah tangga, kegiatan administrasi, kertas pembungkus, maupun media cetak dapat
        menghasilkan kertas yang dapat dimanfaatkan sebagai kertas buram, kertas pembungkus kado, atau aneka kerajinan
        yang lain.
    </string>

    <string name="penanggulangan2"> \n Daur Ulang Limbah Anorganik
       \n Limbah anorganik yang dapat didaur ulang yaitu sampah plastik, logam, kaca, plastik, dan kaleng.
        Limbah tersebut terlebih dahulu diolah melalui sanitary landfill, incineration atau pembakaran,
        dan pulverisation atau penghancuran. Sanitary landfill yaitu suatu metode pengolahan sampah terkontrol dengan
        sistem sanitasi yang baik. Sedangkan pada incineration sampah dibakar di dalam alat yang disebut insinerator.
        Hasil pembakarannya berupa gas dan residu pembakaran. Sementara itu, pada pulverisation, penghancuran sampah
        dilakukan di dalam mobil pengumpul sampah yang telah dilengkapi dengan alat pelumat sampah. Sampah-sampah
        tersebut langsung dihancurkan menjadi potongan-potongan kecil yang dapat dimanfatkan untuk menimbun tanah yang
        letaknya rendah.</string>

</resources>
